{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_017707",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백월암 석불좌상"
    },
    "text": "白月庵石仏坐像 (백월암 석불좌상)\\n\n白月庵の野菜畑で発掘されたもので、4つのピースからなる石仏の破片と推定されます。材質や彫刻技法からみると、この破片は赤みを帯びた砂岩で作られており、一体の石仏の一部と考えられます。頭部はひどく損傷しており、相貌を確認することは難しいですが、仏の髪の毛（螺髪）が表現されており、頭の全長はおよそ0.27メートルです。耳の長さはおよそ0.15メートルで、耳の上の幅はおよそ0.06メートルです。また、左上半身は肩と手首部分に一部の欠損がありますが、肩から垂れ下がった法衣が後ろに流れていることから、座像と推定されます。台座は上台石の部分で、仰蓮と伏蓮が共に表現されている点が特異です。仏の頭部には多くの螺髪が表現されており、法衣の端が台座を覆っていないこと、台座が別に作られたことなどから、この石仏は統一新羅時代の遺物と推定されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石仏はどこで発掘されましたか？",
            "answer": "白月庵の野菜畑で発掘されました。"
        },
        {
            "question": "この石仏は何枚のピースからなっていますか？",
            "answer": "この石仏は4つのピースからなっています。"
        },
        {
            "question": "この石仏はどのような材質で作られていますか？",
            "answer": "この石仏は赤みを帯びた砂岩で作られています。"
        },
        {
            "question": "この石仏はどの時代の遺物ですか？",
            "answer": "この石仏は統一新羅時代の遺物です。"
        },
        {
            "question": "この石仏の頭部はどのような状態ですか？",
            "answer": "この石仏の頭部はひどく損傷しており、相貌を確認することは難しいです。"
        },
        {
            "question": "この石仏の頭の全長は何メートルですか？",
            "answer": "この石仏の頭の全長はおよそ0.27メートルです。"
        },
        {
            "question": "この石仏の耳の長さは何メートルですか？",
            "answer": "この石仏の耳の長さはおよそ0.15メートルです。"
        },
        {
            "question": "この石仏の台座に何が表現されていますか？",
            "answer": "この石仏の台座には仰蓮と伏蓮が共に表現されています。"
        },
        {
            "question": "この石仏はどのような彫刻技法で作られていますか？",
            "answer": "この石仏は彫刻技法からみると赤みを帯びた砂岩で作られており、一体の石仏の一部と考えられます。"
        },
        {
            "question": "この石仏はどのように座っていますか？",
            "answer": "この石仏は座像で、肩から垂れ下がった法衣が後ろに流れている姿勢です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 283,
        "QA": 335
    }
}